---
layout: layout
title: 「RaspberryPi」树梅派学习笔记-烧录系统
tags:
  - RaspberryPi
catogery: RasberryPi
categories:
  - linux
date: 2018-06-11 20:42:00
---
#### 1. 说明
&emsp;树梅派3b是以TF卡作数据盘。需要准备一个闲置TF卡和读卡器，并下载[树梅派官方系统](https://www.raspberrypi.org/downloads/)raspberrypi.org/downloads/写进去才能使用树梅派。

------
<!--more-->

#### 2.写入系统
> - 2.1 将系统压缩包解压成img格式，放到一个英文盘符的分区中任意英文目录中。
> - 2.2 <a href="/library/download/other/20180611/Win32DiskImager-0.9.5-binary.zip" downloads="Win32DiskImager-0.9.5-binary.zip" >**下载**</a>并解压打开Win32DiskImager工具 。选中TF卡和系统镜像并确认写入。等待进度完成就完成了。
![Win32DiskImager](/uploads/20180611/2219.png)
> - 2.3 其它主流系统: 
    [kali](https://www.offensive-security.com/kali-linux-arm-images/),
    [Windows10 IOT](http://ms-iot.github.io/content/en-US/Downloads.htm),
    [Ubuntu Mate](https://ubuntu- mate.org/raspberry-pi/),
    [CentOS](http://mirror.centos.org/altarch/7/isos/armhfp/),
    [Fedora Remix](http://pidora.ca/)。

------

#### 3.使用并连接
> - 3.1 直接连接使用。将数据卡放入树梅派并接上电源键盘和接上HDMI显示器。
> - 3.2 远程连接使用。在TF卡根目录新建空文件`ssh`，接上网线并在路由器找到该IP，或者在局域网中linux中输入`ssh pi@rasberrypi`连接。帐号:pi，默认密码：raspberry。

------

#### 4. 格式化TF卡
> - 4.1<a href="/library/download/other/20180611/SD Formatter_存储卡彻底格式化.zip" download="SD Formatter_存储卡彻底格式化.zip">**下载格式化工具**</a>并解压后选中TF卡格式化。
> ##### 4.2 如果TF卡电脑检测不到，可以尝试HDDLLFsetup来修复：
> - 4.2.1 <a href="/library/download/other/20180611/HDDLLFsetup.4.40.exe" download="HDDLLFsetup.4.40.exe">**下载格式化工具**</a>[官网](http://hddguru.com/)并安装。
> - 4.2.2将TF卡用读卡器连接电脑并打开Hard Disk Low Level Format Tool选中TF卡。在Hard Disk Low Level Format Tool中选择LOW_LEVE FOMAT 确定格式化。根据TF卡的大小来决定格式化的时长。
![Hard Disk Low Level Format Tool](/uploads/20180611/2139.png)
> 

------

[^systems]: hello
